---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 5 - WordPress
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3104\" src=\"/binary/2015/12/DSC_0088-150x150.jpg\"
  alt=\"DSC_0088\" width=\"150\" height=\"150\" />Tento díl přináší pokračování rozhovoru s
  <a href=\"https://twitter.com/DavidBinovec\">Davidem Biňovcem</a> a <a href=\"https://twitter.com/janm6k\">Honzou
  Matouškem</a> z firmy Automattic. Automattic je firma, jejíž šéf spoluzaložil WordPress
  a která stojí i za WordPress.com.\r\n\r\nV tomto díle se ptáme na technologické
  otázky spojené s WodPressem, na procesy, které používají pro deployment a v závěru
  rozebíráme i obchodní věci týkající se plateb a zákonů EU."
wordpress_id: 3109
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3109
aliases:
    - /?p=3109
date: '2016-01-09 10:16:40 +0100'
date_gmt: '2016-01-09 09:16:40 +0100'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3104" src="/binary/2015/12/DSC_0088-150x150.jpg" alt="DSC_0088" width="150" height="150" />Tento díl přináší pokračování rozhovoru s <a href="https://twitter.com/DavidBinovec">Davidem Biňovcem</a> a <a href="https://twitter.com/janm6k">Honzou Matouškem</a> z firmy Automattic. Automattic je firma, jejíž šéf spoluzaložil WordPress a která stojí i za WordPress.com.</p>
<p>V tomto díle se ptáme na technologické otázky spojené s WodPressem, na procesy, které používají pro deployment a v závěru rozebíráme i obchodní věci týkající se plateb a zákonů EU.<a id="more"></a><a id="more-3109"></a></p>
<ul>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=1m03s" target="_blank">co je hlavní business WordPressu, který je vlastně zdarma</a> 1:02</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=6m02s" target="_blank">infrastruktura, která řeší požadavky 130 mil. unikátních uživatelů</a> 6:02</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=7m20s" target="_blank">kompilace přes HipHop</a> 7:20</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=8m05s" target="_blank">deployment process</a> 8:05</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=10m45s" target="_blank">change process</a> 10:45</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=12m18s" target="_blank">Callypso - začátek technologické revoluce WordPressu?</a> 12:18</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=18m36s" target="_blank">historie vzniku WordPressu</a> 18:36</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=21m11s" target="_blank">bezpečnost WordPressu</a> 21:11</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=24m45s" target="_blank">VersionPress a obecně o verzování</a> 24:45</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=29m45s" target="_blank">performance review a testování</a> 29:45</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=32m48s" target="_blank">Grand Meetup</a> 32:48</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=38m51s" target="_blank">alternativní DB kromě MySQL</a> 38:51</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=39m46s" target="_blank">jaké platební systémy vybírat pro svůj startup</a> 39:46</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=BnCi49mRXME&amp;t=45m15s" target="_blank">DPH v EU pro digitální produkty</a> 45:15</li>
</ul>
<p><strong>Odkazy:</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/HipHop_for_PHP" target="_blank">HipHop</a> - kompilace PHP do C</li>
<li><a href="https://circleci.com/" target="_blank">CircleCi</a> - continuous integration tool</li>
<li><a href="https://developer.wordpress.com/calypso/" target="_blank">Callypso</a> - nové UI rozhraní k WordPressu</li>
<li><a href="http://versionpress.net/" target="_blank">VersionPress</a> - verzovací plugin do WordPressu</li>
</ul>
<p><strong>Akce:</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://prague.wordcamp.org/2016/" target="_blank">WordCamp - Praha - 20. února 2016</a></li>
<li><a href="http://srazy.info/odpoledne-s-dockerem/6075" target="_blank">Docker evening - Hradec Králové</a> - 14. ledna 2016</li>
</ul>
<p><b>Práci v Automattic Vám pomohou zprostředkovat:</b></p>
<p><a href="https://twitter.com/janm6k" target="_blank">Jan Matoušek</a> nebo <a href="https://twitter.com/DavidBinovec">David Biňovec</a></p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-5-wordpress/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-5-wordpress/</a></p>
